\documentclass[twoside,spanish,a4paper,12pt]{tfg}

% Editar la titulación
\titulacion{Grado en Ingeniería Multimedia}

% Editar el título
\title{TFG Web App: Plataforma de Simulación de Inversión en Bolsa basada en Análisis Fundamental}

% Si es una alumna se debe usar
% \authorlabel{Autora}
\authorlabel{Autor}
% Editar el nombre
\author{Javier Sanchis Lahiguera}


% Si hay varios tutores:
% \tutorlabel{Tutores}
% \tutor{Nombre del tutor 1 \\[2mm] Nombre del turor2}
% Si el tutor es masculino:
% \tutorlabel{Tutor}
\tutorlabel{Tutor}
% Editar
\tutor{Santiago Carlos Ezpeleta Plaza }

% Editar: Poner mes y año de la convocatoria de lectura del TFM
\convocatoria{Enero 2025}

% más espacio entre párrafos
\setlength{\parskip}{1em}   % prueba 0.5em–1em según veas
\setlength{\parindent}{1.5em} % si quieres mantener sangría


\begin{document}

% NO QUITAR ESTOS ELEMENTOS
\portada
\cleardoublepage
\contraportada
\cleardoublepage
\declaracion
\cleardoublepage


% Editar: Resumen en Español (obligatorio)
\begin{resumen}
\setlength{\parskip}{1em} % <--- ESTA ES LA LÍNEA MÁGICA
La falta de educación financiera es una barrera significativa para muchos inversores particulares, quienes a menudo carecen de herramientas prácticas para experimentar con estrategias de inversión a largo plazo sin arriesgar capital real. Este TFG presenta el diseño y desarrollo de una aplicación web dedicada al análisis fundamental de empresas y la simulación de carteras de inversión.

El sistema, desarrollado en Python con el \textit{framework} Flask, integra datos bursátiles reales a través de la API de Yahoo Finance y ofrece un novedoso "Modo Carrera". Este modo gamifica la experiencia de inversión, permitiendo al usuario gestionar su patrimonio a través de diferentes escenarios históricos y eventos macroeconómicos simulados.

Desde una perspectiva técnica, el proyecto destaca por la implementación de un ciclo de vida de desarrollo de software moderno, integrando pruebas automatizadas (\textit{testing}) y despliegue continuo (CI/CD) mediante GitHub Actions y Render. Los resultados demuestran la viabilidad de crear herramientas financieras educativas robustas y escalables con costes de infraestructura mínimos.
\end{resumen}
\cleardoublepage

% Editar: Resumen en Inglés
\begin{abstract}
\setlength{\parskip}{1em} % <--- AÑADIR AQUÍ TAMBIÉN
The lack of financial literacy acts as a significant barrier for many retail investors, who often lack practical tools to experiment with long-term investment strategies without risking real capital. This TFG presents the design and development of a web application dedicated to fundamental company analysis and investment portfolio simulation.

The system, developed in Python using the Flask framework, integrates real stock market data via the Yahoo Finance API and features a novel "Career Mode." This mode gamifies the investment experience, allowing users to manage their wealth across various historical scenarios and simulated macroeconomic events.

From a technical perspective, the project stands out for its implementation of a modern software development lifecycle, integrating automated testing and continuous deployment (CI/CD) using GitHub Actions and Render. The results demonstrate the feasibility of creating robust and scalable educational financial tools with minimal infrastructure costs.
\end{abstract}
\cleardoublepage

% Editar: Resumen en Valenciano
\begin{resum}
\setlength{\parskip}{1em} % <--- Y AQUÍ
La manca d'educació financera és una barrera significativa per a molts inversors particulars, els quals sovint manquen d'eines pràctiques per a experimentar amb estratègies d'inversió a llarg termini sense arriscar capital real. Aquest TFG presenta el disseny i desenvolupament d'una aplicació web dedicada a l'anàlisi fonamental d'empreses i la simulació de carteres d'inversió.

El sistema, desenvolupat en Python amb el \textit{framework} Flask, integra dades borsàries reals a través de l'API de Yahoo Finance i ofereix un nou "Mode Carrera". Aquest mode ludifica l'experiència d'inversió, permetent a l'usuari gestionar el seu patrimoni a través de diferents escenaris històrics i esdeveniments macroeconòmics simulats.

Des d'una perspectiva tècnica, el projecte destaca per la implementació d'un cicle de vida de desenvolupament de programari modern, integrant proves automatitzades (\textit{testing}) i desplegament continu (CI/CD) mitjançant GitHub Actions i Render. Els resultats demostren la viabilitat de crear eines financeres educatives robustes i escalables amb costos d'infraestructura mínims.
\end{resum}
\cleardoublepage


% Editar: Agradecimientos (opcional)
\begin{agradecimientos}
  En primer lugar quiero agradecer a todos aquellos que me han apoyado durante todos estos años.

  En segundo lugar...
\end{agradecimientos}
\cleardoublepage

\tableofcontents

\pagestyle{tfg}
\justify

% Las figuras se buscan en el directorio figs

% Cada capítulo está en su propio fichero tex. Ver el directorio tex.

% --- ESTRUCTURA NORMATIVA TFG 2023 ---

\chapter{Introducción}
\input{tex/introduccion.tex}

\chapter{Motivación y Objetivos}
\input{tex/motivacion_objetivos.tex}

\chapter{Estado del Arte}
\input{tex/estado_arte.tex}

\chapter{Planificación y especificación}
\input{tex/planificacion.tex}

\chapter{Desarrollo del Proyecto}
\input{tex/desarrollo.tex}

\chapter{Pruebas y Resultados}
\input{tex/pruebas.tex}

\chapter{Conclusiones y Trabajo Futuro}
\input{tex/conclusiones.tex}

% -------------------------------------

\pagestyle{appendix}

\appendix
\input{tex/apendice.tex}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{bib/bibliografia}




\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
